% 以下の3行は変更しないこと．
\documentclass[T]{compsoft}
\taikai{2015}
\pagestyle {empty}

\usepackage {url}
\usepackage [dvipdfmx] {graphicx, color}
\definecolor{gray}{rgb}{.5, .5, .5}

\usepackage {listings}
\lstset {%
  language={C},%
  basicstyle={\small},%
  identifierstyle={\small\itshape},%
  stringstyle={\small\ttfamily},%
  keywordstyle={\small\bfseries}%
}

\usepackage {subcaption}
\captionsetup {compatibility=false}

\newcommand\rsv[1]{\ensuremath{\mathrm{\mathbf{#1}}}}
\newcommand\var[1]{\ensuremath{\mathit{#1}}}
\newcommand\mth[1]{\ensuremath{\mathsf{#1}}}
\newcommand\fun[1]{\ensuremath{\mathit{#1}}}

% ユーザが定義したマクロなどはここに置く．ただし学会誌のスタイルの
% 再定義は原則として避けること．

\begin{document}

% 論文のタイトル
\title {100万個の球を描く10の手法}

% 著者
% 和文論文の場合，姓と名の間には半角スペースを入れ，
% 複数の著者の間は全角スペースで区切る
%
\author {菊池 巧　脇田 建　佐藤 仁
%
% ここにタイトル英訳 (英文の場合は和訳) を書く．
%
\ejtitle{Ten different methods of rendering one million spheres}
%
% ここに著者英文表記 (英文の場合は和文表記) および
% 所属 (和文および英文) を書く．
% 複数著者の所属はまとめてよい．
%
\shozoku{Takumi Kikuchi}{東京工業大学}%
{Tokyo Institute of Technology}
\shozoku{Ken Wakita, Hitoshi Sato}{東京工業大学，JST/CREST}%
{Tokyo Institute of Technology, JST/CREST}}

% 和文アブストラクト
\Jabstract{%
関係性の可視化にしばしば用いられるグラフ描画技法は情報可視化における基本技術の一つである．われわれは100万頂点を有する大規模社会ネットワークの超高次元配置とその対話的操作を目標に開発を行っている．この目標の達成のために，膨大な数の頂点と辺を高効率で描画する技術が不可欠である．本発表では，開発中の可視化システムの基礎技術として多数の球を描画するための10の描画技法を紹介するとともに，その利害特質について比較する．具体的には，グラフィックスパイプラインを構成する各種シェーダ，並列計算のための計算シェーダなどを活用し，CPU-GPU間の通信を削減するためのGPU上のバッファを活用する技術，データ表現などについて議論する．}

\maketitle \thispagestyle {empty}

\input 1-introduction
\input 2-opengl
%\input 3-fixed
\input 4-programmable
%\input 5-compute
%\input 6-comparison
\input 7-summary

\bibliographystyle {lib/jssst}
\bibliography {library}

\end{document}
